export const JSQuestions = [
    {
      id: 1,
      question: '¿Qué es JavaScript?',
      answer: 'JavaScript es un lenguaje de programación de alto nivel, dinámico, basado en prototipos que se utiliza principalmente para crear páginas web interactivas. También puede ser ejecutado en el servidor con entornos como Node.js.'
    },
    {
      id: 2,
      question: '¿Qué es una variable?',
      answer: 'Una variable es un contenedor para almacenar datos que pueden cambiar durante la ejecución del programa.'
    },
    {
      id: 3,
      question: '¿Qué es una función?',
      answer: 'Una función es un bloque de código que se puede reutilizar para realizar una tarea específica. Puede recibir argumentos y devolver un valor.'
    },
    {
      id: 4,
      question: '¿Qué es un Scope?',
      answer: 'El scope es el contexto en el que se definen y se acceden las variables en JavaScript. Existen varios tipos de scope: global, de función y de bloque. El comportamiento de las variables depende de cómo fueron declaradas (var, let, const).'
    },
    {
      id: 5,
      question: '¿Qué es una clase?',
      answer: 'Una clase es un plano o molde para crear objetos en JavaScript. Se introdujo en ES6 como una manera más clara de manejar la herencia y encapsulación en la programación orientada a objetos.'
    },
    {
      id: 6,
      question: '¿Qué es un objeto?',
      answer: 'Un objeto es una colección de propiedades y métodos que representan una entidad en el programa. Cada propiedad tiene un valor y los métodos son funciones que pueden realizar operaciones sobre las propiedades del objeto.'
    },
    {
      id: 7,
      question: '¿Qué es una propiedad?',
      answer: 'Una propiedad es un valor asociado a un objeto, que describe alguna de sus características.'
    },
    {
      id: 8,
      question: '¿Qué es un método?',
      answer: 'Un método es una función que pertenece a un objeto y puede realizar operaciones sobre sus propiedades o realizar acciones relacionadas con ese objeto.'
    },
    {
      id: 9,
      question: '¿Qué es un evento?',
      answer: 'Un evento es una acción que ocurre en una página web, como hacer clic en un botón, mover el mouse o cargar un archivo. JavaScript puede escuchar y responder a estos eventos.'
    },
    {
      id: 10,
      question: '¿Qué es un bucle?',
      answer: 'Un bucle es una estructura de control que se utiliza para repetir una sección de código varias veces hasta que se cumpla una condición o se alcance un número específico de repeticiones.'
    },
    {
      id: 11,
      question: '¿Qué es un condicional?',
      answer: 'Un condicional es una estructura de control que se utiliza para tomar decisiones basadas en una condición, ejecutando diferentes bloques de código según el resultado de la evaluación de esa condición.'
    },
    {
      id: 12,
      question: '¿Qué es una API?',
      answer: 'Una API (Interfaz de Programación de Aplicaciones) es un conjunto de reglas y protocolos que permite a diferentes aplicaciones interactuar entre sí y compartir datos o funcionalidades.'
    },
    {
      id: 13,
      question: '¿Qué es una ECMA?',
      answer: 'ECMA es una organización internacional que establece normas para la informática y las comunicaciones. JavaScript se estandariza bajo el nombre ECMAScript.'
    },
    {
      id: 14,
      question: '¿Qué es una promesa?',
      answer: 'Una promesa es un objeto que representa el resultado eventual de una operación asíncrona, permitiendo manejar el éxito o el fracaso de dicha operación.'
    },
    {
      id: 15,
      question: '¿Qué es un callback?',
      answer: 'Un callback es una función que se pasa como argumento a otra función y se invoca después de que se complete una operación, permitiendo ejecutar código después de procesos asíncronos.'
    },
    {
      id: 16,
      question: '¿Qué es un módulo?',
      answer: 'Un módulo es un archivo de código JavaScript que se puede reutilizar en otros archivos. Se pueden exportar e importar funciones, objetos o variables entre diferentes módulos.'
    },
    {
      id: 17,
      question: '¿Qué es una librería?',
      answer: 'Una librería es un conjunto de funciones y métodos reutilizables que se pueden utilizar para realizar tareas específicas en un programa.'
    },
    {
      id: 18,
      question: '¿Qué es un framework?',
      answer: 'Un framework es una estructura de software que proporciona una base y herramientas para desarrollar aplicaciones o sitios web de manera más eficiente.'
    },
    {
      id: 19,
      question: '¿Qué es un transpilador?',
      answer: 'Un transpilador es una herramienta que convierte código de un lenguaje de programación a otro, como convertir código JavaScript moderno (ES6+) a versiones anteriores (ES5) que sean compatibles con navegadores más antiguos.'
    },
    {
      id: 20,
      question: '¿Qué es un linter?',
      answer: 'Un linter es una herramienta que analiza el código fuente en busca de errores y problemas potenciales, ayudando a mantener un código limpio y libre de errores comunes.'
    },
    {
      id: 21,
      question: '¿Qué es un debugger?',
      answer: 'Un debugger es una herramienta que permite pausar la ejecución de un programa para inspeccionar y corregir errores en el código fuente.'
    },
    {
      id: 22,
      question: '¿Qué es una variable global?',
      answer: 'Una variable global es una variable que se puede acceder y modificar desde cualquier parte del programa. Sin embargo, el uso excesivo de variables globales puede llevar a problemas de colisión y sobreescritura accidental.'
    },
    {
      id: 23,
      question: '¿Qué es una variable local?',
      answer: 'Una variable local es una variable que solo se puede acceder y modificar dentro de la función o el bloque de código donde fue declarada.'
    },
    {
      id: 24,
      question: '¿Qué es una variable de instancia?',
      answer: 'Una variable de instancia es una variable que pertenece a un objeto específico y se puede acceder y modificar solo a través de ese objeto.'
    },
    {
      id: 25,
      question: '¿Qué es una variable de clase?',
      answer: 'Una variable de clase es una variable que pertenece a la clase en su conjunto y se comparte entre todas las instancias de esa clase.'
    },
    {
      id: 26,
      question: '¿Qué es una variable estática?',
      answer: 'Una variable estática es una variable que se comparte entre todas las instancias de una clase y mantiene su valor entre ejecuciones.'
    },
    {
      id: 27,
      question: '¿Qué es el Hoisting?',
      answer: 'El Hoisting es un comportamiento en JavaScript en el que las declaraciones de variables y funciones se mueven al comienzo de su contexto de ejecución, permitiendo que sean utilizadas antes de su declaración formal en el código.'
    },
    {
      id: 28,
      question: '¿Cuál es la diferencia entre let, var y const?',
      answer: 'var tiene scope de función y puede ser redeclarada, let tiene scope de bloque y no puede ser redeclarada, y const también tiene scope de bloque, pero no puede ser reasignada (aunque sus propiedades pueden cambiar si es un objeto o array).'
    },
    {
      id: 29,
      question: '¿Qué es un Closure?',
      answer: 'Un closure es una función que recuerda su contexto léxico, es decir, tiene acceso a las variables del ámbito externo incluso después de que la función externa haya terminado de ejecutarse.'
    },
    {
      id: 30,
      question: '¿Qué es el event loop en JavaScript?',
      answer: 'El event loop es el mecanismo que permite que JavaScript maneje operaciones asíncronas, como las promesas, sin bloquear el hilo principal. Revisa constantemente la cola de tareas y las ejecuta cuando el stack de ejecución está vacío.'
    },
    {
      id: 31,
      question: '¿Qué es el this en JavaScript?',
      answer: 'this es una palabra clave que hace referencia al objeto desde el cual se ejecuta una función. Su valor puede variar dependiendo del contexto de ejecución, como en métodos de objetos, funciones globales o funciones flecha.'
    },
    {
      id: 32,
      question: '¿Qué son los módulos ES6?',
      answer: 'Los módulos ES6 permiten dividir el código en diferentes archivos reutilizables. Puedes usar export para exportar funciones, objetos o variables, e import para incluirlas en otros archivos.'
    },
    {
      id: 33,
      question: '¿Qué es el destructuring en JavaScript?',
      answer: 'El destructuring es una característica de ES6 que permite extraer valores de arrays u objetos y asignarlos a variables de manera más directa y clara.'
    }
  ];
  